磁浮列車原理係點?

佢浮起左之後點樣加速／減速？

磁場
同極互相排斥

加減速都係用磁場？

Google一下應該解答得仲快

琴日已經Google過，好似淨係講點樣浮起

有磁場，有電流，就會產生力。呢三條vectors係orthogonal to each other。較正個方向就可以加/減速

利申： 9up

即係點？

乾坤一開三七氣流一轉，起

類似brushless fan點加減速，靠控制自己嘅coil電流電壓去控制磁場

youtube search "How Maglev Trains Work"